<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PHP on /dev/ser</title>
    <link>https://devser.com.br/categories/php/</link>
    <description>Recent content in PHP on /dev/ser</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2019 11:18:05 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devser.com.br/categories/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comparando a perfomance de Go, .NET e PHP</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/comparando-a-perfomance-de-go-dotnet-e-php/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 11:18:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/comparando-a-perfomance-de-go-dotnet-e-php/</guid>
      <description>Com contribução de Felipe Finhane e Marcio Zacarias.
Cenários comparados Utilizando o programa wrk, calculei a capacidade de requisições por segundo das seguintes variações de ambiente:
   Cenário Linguagem Servidor Framework Docker Imagem Docker     Go Go Embutido Não Não N/A   .NET .NET Embutido Não Sim microsoft/dotnet:2.2-aspnetcore-runtime   PHP-1 PHP Embutido Não Não N/A   PHP-2 PHP Nginx Não Sim N/A   PHP-3 PHP Nginx Symfony Sim richarvey/nginx-php-fpm   PHP-4 PHP Nginx Symfony Sim (private)   Static N/A Nginx Não Sim nginxdemos/hello   Clojure Clojure JVM Não Não N/A    Todos os ambientes foram configurados para retornar uma única linha contendo repetições da string &amp;ldquo;Hello, world!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medindo performance e gargalos de uma página PHP com KCacheGrind &#43; XDebug</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/medindo-performance-e-gargalos-de-uma-pagina-php/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/medindo-performance-e-gargalos-de-uma-pagina-php/</guid>
      <description>Introdução  &amp;ldquo;Conheces teu inimigo e conhece-te a ti mesmo&amp;rdquo; — Sun Tzu (a.k.a “Conheça o gargalo de seu script e atue para otimizá-lo&amp;quot;)
 Utilizando KCacheGrind + XDebug no PHP, podemos medir quais métodos de um script são os principais “inimigos&amp;quot; de tempo de processamento, o gargalo da execução.
Normalmente, das centenas de métodos que são chamados em um único script, pouquíssimos deles são responsáveis por mais de 90% do processamento, portanto pequenos ajustes nos lugares certos fazem uma grande diferença no tempo de resposta do seu script.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando plugins para a biblioteca de templates Smarty do PHP</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/criando-plugins-para-a-biblioteca-de-templates-smarty-do-php/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/criando-plugins-para-a-biblioteca-de-templates-smarty-do-php/</guid>
      <description>Introdução ao Smarty A biblioteca de template Smarty é mais uma ferramenta para auxiliar a separação de camadas de uma aplicação PHP. Mais especificamente, essa biblioteca normalmente é utilizada para fazer a separação entre arquivos das camadas Controller e View.
O Smarty processa arquivos de template, tipicamente com extensão .tpl, injetando variáveis PHP e retornando o conteúdo renderizado. Um arquivo simples de template do Smarty tem a seguinte forma:
&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt; &amp;lt;html&amp;gt; &amp;lt;body&amp;gt; &amp;lt;h1&amp;gt;{$titulo}&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;Olá, {$nome}&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;/body&amp;gt; &amp;lt;/html&amp;gt; Ao renderizar o template acima, o Smarty irá substituir as tags {$titulo} e {$nome} para os valores correspondentes designados com as chamadas aos métodos $smarty-&amp;gt;assign(‘titulo’, …) a partir do controller.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testes automatizados com Selenium &#43; PHPUnit</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/testes-automatizados-com-selenium-phpunit/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/testes-automatizados-com-selenium-phpunit/</guid>
      <description>Introdução Automatizar tarefas repetitivas é vantajoso por diversos motivos, dentre os quais:
 Ajuda a evitar lesões por esforço repetivivo Evita erros Libera tempo para se dedicar a tarefas criativas que agreguem valor ao seu negócio  Um caso típico de tarefa repetitiva que pode ser automatizada é o teste funcional de um aplicativo web. A cada nova alteração de código, tanto de backend (PHP, banco de dados), quanto de frontend (Javascript + CSS), uma infinidade de páginas devem ser testadas novamente para garantir que estão com funcionamento adequado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas de debug para desenvolvimento web: Xdebug &#43; Developer Tools Console &#43; Curl &#43; Logs</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/ferramentas-de-debug-para-desenvolvimento-web-xdebug-developer-tools-console-curl-logs/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/ferramentas-de-debug-para-desenvolvimento-web-xdebug-developer-tools-console-curl-logs/</guid>
      <description>Quem migra do desenvolvimento Desktop para o desenvolvimento Web com PHP, usualmente sente falta das ferramentas de debug disponíveis nas IDEs de C++, Java, .NET, etc
Dessa forma, abordarei neste artigo uma visão geral sobre as ferramentas disponíveis para os desenvolvedores web, e em quais circustâncias cada uma delas pode ser útil.
OBS - A partir de agora, assumo um ambiente Linux + Apache + PHP, mas muito disso pode ser reaproveitado em outros ambientes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
