<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redes Complexas on /dev/ser</title>
    <link>https://devser.com.br/categories/redes-complexas/</link>
    <description>Recent content in Redes Complexas on /dev/ser</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2019 18:43:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://devser.com.br/categories/redes-complexas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Defesa da Dissertação de Mestrado</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/defesa-dissertacao-mestrado/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 18:43:35 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/defesa-dissertacao-mestrado/</guid>
      <description>No dia 22 de maio de 2019, finalizei a mais importante etapa da minha carreira até o momento: fui aprovado na minha defesa de dissertação de mestrado, intitulada Análise da rede de produtos comprados em conjunto no comércio eletrônico.
A área de estudos de redes complexas fornece ferramentas para analisar redes de variados tipos, como redes biológicas (por exemplo, proteínas associadas a doenças), redes de comunicação, redes sociais (virtuais ou não), redes comerciais, redes políticas, apenas para listar algumas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerenciador de Artigos Científicos</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/gerenciador-de-artigos-cientificos/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/gerenciador-de-artigos-cientificos/</guid>
      <description>O software I, Librarian tem sido uma mão na roda para mim há alguns meses no gerenciamento dos artigos científicos que possuo.
Antes dele, precisava ficar renomeando os artigos e organizando-os em pastas no disco rígido, e eu mantinha um arquivo de texto separado contendo o resumo de todos os artigos, para facilitar a busca por temas e palavras-chaves.
Já com o I, Librarian tudo fica mais fácil. Eu só preciso salvar no software o arquivo PDF do artigo e fornecer sua identificação Digital Objetct Identifier (DOI).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
