<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Criptografia on /dev/ser</title>
    <link>https://devser.com.br/categories/criptografia/</link>
    <description>Recent content in Criptografia on /dev/ser</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2019 18:19:27 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://devser.com.br/categories/criptografia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apresentando a moeda Libra</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/apresentando-a-moeda-libra/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 18:19:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/apresentando-a-moeda-libra/</guid>
      <description>Esta semana foi apresentada a nova moeda Libra, criptomoeda desenvolvida pelo Facebook em conjunto com a Associação Libra, entidade sem fins lucrativos constituída por diversas empresas de peso, como Visa, Mastercard, PayPal, MercadoPago, Ebay, Spotify e Uber.
De modo geral, à parte de questões jurídicas (não tenho capacidade para discutir sobre a legalidade desse tipo de moeda paralela nas jurisdições mundo afora), gostei bastante da iniciativa. Fiquei com a impressão de que o Facebook e a Associação Libra estão se esforçando para reduzir seus próprios poderes, antecipando respostas a questões relacionadas à privacidade e a centralização de poder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tirando par ou ímpar pelo Whatsapp</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/tirando-par-ou-impar-pelo-whatsapp/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 12:17:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/tirando-par-ou-impar-pelo-whatsapp/</guid>
      <description>Você está conversando com aquele seu camarada pelo Whatsapp, combinando a jogatina da noite, tentando decidir (sem sucesso) se vão jogar CS ou Minecraft. Você quer jogar CS, e o cara quer jogar Minecraft.
Perdidos 20 minutos de discussão, vocês se dão conta de que seus antepassados já desenvolveram uma solução infalível para resolver esse tipo de impasse:
Par ou ímpar! Por que não?! E o desenrolar da disputa acontece em seguida:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunicação segura utilizando GPG</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/comunicacao-segura-utilizando-gpg/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/comunicacao-segura-utilizando-gpg/</guid>
      <description>(Co-publicado em Time Raposa)
Todo time de T.I. deve ter a preocupação com políticas de acessos a senhas, principalmente em se tratando de credenciais de produção.
Algumas estratégias importantes para garantir a segurança dos sistemas de informações são:
 Rodízio constante de senhas Senhas diferentes para cada usuário  Mas um problema corriqueiramente encontrado é como comunicar essas senhas com segurança entre diferentes pessoas do time.
Uma solução para esse problema de comunicação é utilizar certificados GPG, e integrá-los com clientes de e-mail, por exemplo o Thunderbird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagrama de Bifurcação do Mapa Logístico</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/diagrama-de-bifurcacao-do-mapa-logistico/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/diagrama-de-bifurcacao-do-mapa-logistico/</guid>
      <description>Ontem, desenvolvi em Octave (alternativa ao Matlab) uma rotina que desenha o diagrama de bifurcação do mapa logístico.
Em posts anteriores já falei um pouco sobre o mapa logístico, um sistema caótico que é muito estudado em grande parte por sua extrema simplicidade:
$$x_{n+1} = x_n r (1 - x_n)$$
O diagrama de bifurcação representa quais os possíveis valores de x (eixo vertical) para cada valor de r (eixo horizontal), desconsiderando as primeiras iterações (o período transiente).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relação entre OTP e Mapas Binários</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/relacao-entre-otp-e-mapas-binarios/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/relacao-entre-otp-e-mapas-binarios/</guid>
      <description>Em [1], o autor mostra a relação entre o One-Time Pad e Mapas Binários, provando que a cifragem com OTP pode ser entendida como a obtenção das condições iniciais de um par de mapas binários (da família de Séries Generalizadas de Luröth - GLS).
Com essas informações, percebo agora que, para uma cifra ser resistente aos principais ataques, os seguintes requisitos devem ser satisfeitos:
 Amplo keyspace (intervalo de condições iniciais) Torna inviável ataques de força bruta Utilização de um mapa binário ou equivalente GLS na geração da keystream Garante que a operação seja análoga ao OTP Keystream sensível às condições iniciais A mensagem (ou até mesmo parte da mensagem) deve ser recuperada se e somente se as condições iniciais forem exatamente as mesmas Keystream sensível à mensagem Garante que o keystream gerado por uma mensagem pura conhecida (known plaintext) não possa ser determinado e aplicado na decodificação de outra mensagem  Meu principal objetivo atual é fazer com que meu sistema de criptografia satisfaça esse último requisito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelo da Partícula na Caixa</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/modelo-da-particula-na-caixa/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/modelo-da-particula-na-caixa/</guid>
      <description>Utilizando o modelo caótico da partícula na caixa cujo ângulo com a horizontal é variado periodicamente, obteve-se um novo sistema para cifragem de dados.

No intervalo caótico obtido, infere-se espectro de chaves de pouco mais de 100 bits, limitado pelo menor dígito significativo armazenado como um número real pelo computador em uma linguagem de programação tradicional.
Uma melhoria proposta para o sistema atual é a utilização do Runge-Kutta de 4ª ordem para a solução numérica do sistema caótico, em vez do Euler de 2º ordem que está sendo utilizado atualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criptografia Com Equações de Chua</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/criptografia-com-equacoes-de-chua/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/criptografia-com-equacoes-de-chua/</guid>
      <description>Após o recente sucesso na implementação do modelo proposto por Baptista, optei agora por desenvolver um sistema mais sofisticado, utilizando agora as equações de Chua normalizadas.
\[\begin{aligned} \dot{x_1} &amp;amp; = \alpha(x_2 - f(x_1))\\ \dot{x_2} &amp;amp; = x1 - x2 + x3\\ \dot{x_3} &amp;amp; = -\beta x_2 \end{aligned} \]
Este outro modelo foi originalmente proposto por Vaidya em 1998, e aperfeiçoado alguns anos depois por C. H. Oliveira.
Algumas das vantagens desta nova implementação em comparação à anterior são:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criptografia com Caos - Baptista</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/criptografia-com-caos-baptista/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/criptografia-com-caos-baptista/</guid>
      <description>Implementei recentemente o meu primeiro sistema de criptografia simétrica utilizando caos. A fim de experimentação, optei pelo sistema proposto por Baptista em 1998. Ou seja, fiz a implementação computacional de um modelo de criptografia descrito por ele em seu artigo.
O sistema de Baptista foi escolhido devido a sua extrema simplicidade, mas ele peca nos seguintes quesitos:
 A mensagem cifrada é bem maior do que a mensagem pura, pois cada caractere (1 byte) será representado após a cifragem por um número inteiro maior que 256, ou seja, com no mínimo 2 bytes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapa logístico</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/primeira-atividade-pratica-mapa-logistico/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/primeira-atividade-pratica-mapa-logistico/</guid>
      <description>Me foi proposta uma tarefa: modelar em MATLAB o mapa logístico e obter seu gráfico. Tem tudo a ver com criptografia, que é uma área sobre a qual gostaria de aprender um pouco mais.
Nos dias seguintes, pesquisei um pouco sobre o modelo e consegui concluir o que me foi proposto. Segue ao lado um dos gráficos gerados no QtOctave (http://www.ohloh.net/p/qtoctave), alternativa de código livre para o MATLAB.
Segue o código para QtOctave da função que gerou o gráfico do mapa logístico:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>História da chave assimétrica</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/historia-da-chave-assimetrica/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 03:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/historia-da-chave-assimetrica/</guid>
      <description>Pesquisando sobre chaves assimétricas, vi que a ideia foi teorizada independentemente em 1970 por Ellis [1] e em 1976 por Diffie e Hellman [2], e colocada em prática publicamente pela primeira vez pelo trio Rivest, Shamir e Adleman [3], alguns anos depois.
Referências
[1] ELLIS, J. H. The Possibility of Secure Non-Secret Digital Encryption. Disponível em: http://cryptocellar.web.cern.ch/cryptocellar/cesg/possnse.pdf
[2] DIFFIE, HELLMAN. New directions in cryptography. Disponível em: http://securespeech.cs.cmu.edu/reports/DiffieHellman.pdf
[3] RIVEST, R. L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Início de iniciação científica em criptografia</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/inicio-de-iniciacao-cientifica-em-criptografia/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/inicio-de-iniciacao-cientifica-em-criptografia/</guid>
      <description>A ideia de participar de uma iniciação científica veio dos diversos palestrantes da disciplina Introdução a Engenharia Física, ministrada aos alunos de Engenharia Física da UFSCar.
Em 26 de outubro de 2011 entrei em contato com um dos professores do Departamento de Engenharia Elétrica, que me informou sobre sua área de pesquisa e me ofereceu uma lista de tópicos para serem superficalmente pesquisados:
 Sistemas de segurança da informação Codificação Decodificação Esteganografia Criptografia Sistemas caóticos Aplicações de sistemas caóticos em telecomunicações  Pesquisei os tópicos sugeridos e, após alguns dias, entrei em contato novamente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>