<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Finanças on /dev/ser</title>
    <link>https://devser.com.br/categories/finan%C3%A7as/</link>
    <description>Recent content in Finanças on /dev/ser</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 20:20:54 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://devser.com.br/categories/finan%C3%A7as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Finanças Descentralizadas: DeFi, Criptomoedas e Blockchain</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/criptomoedas-e-defi/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 20:20:54 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/criptomoedas-e-defi/</guid>
      <description>Este artigo ainda é um trabalho em andamento (work in progress) Sugestões e correções são bem vindas  Introdução a DeFi Nos últimos dois anos têm-se falado muito sobre DeFi: Decentralized Finance ou Finanças Descentralizadas.
Esse é nome que se dá para um conjunto de contratos inteligentes (smart contracts), comumente executados na blockchain Ethereum, mas não limitados a ela. Esses contratos fornecem de forma impessoal (M2C: Machine To Consumer) uma gama de serviços financeiros descentralizados vinculados à criptomoeda Ether e aos tokens ERC-20 existentes na mesma rede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparação de sistemas de amortização de financiamento: Sistema PRICE vs. Sistema SAC</title>
      <link>https://devser.com.br/posts/comparacao-de-sistemas-de-amortizacao-de-financiamento-sistema-price-vs-sistema-sac/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 18:50:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://devser.com.br/posts/comparacao-de-sistemas-de-amortizacao-de-financiamento-sistema-price-vs-sistema-sac/</guid>
      <description>No vídeo de hoje eu simulo um financiamento utilizando dois sistemas diferentes de amortização: sistema PRICE e sistema SAC.
 Sistema PRICE: Parcela constante (e amortização variável) Sistema SAC: Amortização constante (e parcela variável)  O consenso geral é que o sistema SAC é sempre mais benéfico, já que os juros absolutos são visivelmente menores para o mesmo prazo de financiamento.
Entretanto, no vídeo, eu chego a uma conclusão diferente: se possível, prefira sempre o sistema PRICE, mas REDUZA o prazo de financiamento!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>